> 视频来源：https://www.icourse163.org/learn/NJTU-1002535019?tid=1469874445#/learn/content?type=detail&id=1252717352&sm=1

# 电磁场与电磁波

## 时变电磁场

## 似稳电磁场

线圈分布电容：$C=\frac{\mu_0\epsilon_0b^2}{8L}$，细长形的线圈分布电容较小，短粗形的线圈分布电容较大。

电容分布电感：$L = \frac{\mu_0h}{8\pi}$，减小极板间距可以抑制分布电感。



## 麦克斯韦方程组

全电流定律：$\nabla \times H = J + \frac{\partial D}{\partial t}$ ，$J$ 传导电流，可以产生磁场 $H$，变化的电场$D$，也可以产生磁场$H$。

电磁感应定律：$\nabla \times E = - \frac{\partial B}{\partial t}$ ，时变的磁场$B$，可以产生时变的电场$E$

磁通连续性原理：$\nabla \cdot B = 0$ 

高斯定理：$\nabla \cdot D = \rho$



## 波动方程

$\nabla^2 E - \mu \epsilon \frac{\partial^2E}{\partial t^2} = 0$

$\nabla^2 H - \mu \epsilon \frac{\partial^2H}{\partial t^2} = 0$

